<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<translations>
    <help>
        <en>Help</en>
        <de>Hilfe</de>
    </help>
    <help_about>
        <en>Help about `{}`</en>
        <en>Hilfe zu `{}`</en>
    </help_about>
    <restrictions>
        <en>Restrictions</en>
        <de>Einschränkungen</de>
    </restrictions>
    <optional>
        <en>Optional</en>
        <de>Optional</de>
    </optional>
    <required>
        <en>Required</en>
        <de>Benötigt</de>
    </required>
    <other_cmds>
        <en>Other commands</en>
        <de>Andere Befehle</de>
    </other_cmds>
    <parameter>
        <en>Parameter</en>
        <de>Parameter</de>
    </parameter>
    <no_desc_available>
        <en>No description available</en>
        <de>Keine Beschreibung verfügbar</de>
    </no_desc_available>
    <cmd_not_found>
        <en>
            Command/Modul `{selection}` not found. Use `/help` to see a list of all commands. Use the `selection` parameter to select a modul or command.
        </en>
        <de>Befehl/Modul `{selection}` nicht gefunden. Nutze `/help`, um eine Liste aller Befehle zu sehen. Mit dem `selection` Parameter lässt sich ein Modul oder ein Befehl auswählen.</de>
    </cmd_not_found>
    <emb_help_general_desc>
        <en>Enter `/help &lt;command&gt;` or `/help &lt;modul&gt;` for more information</en>
        <de>Gib `/help &lt;Befehl&gt;` oder `/help &lt;Modul&gt;` ein für weitere Informationen</de>
    </emb_help_general_desc>
    <emb_help_cog_title>
        <en>Help about {cog_name}</en>
        <de>Hilfe zu {cog_name}</de>
    </emb_help_cog_title>
    <emb_help_cog_desc>
        <en>
Enter `/help &lt;Befehl>` or `/help &lt;Modul>` for more information.
For commands details, the optional parameters are denoted by `&lt;Name: Type>` and required parameters with `[Name: Type]`.

Available commands:
        </en>
        <de>
Gib `/help &lt;Befehl>` oder `/help &lt;Modul>` ein für weitere Informationen.
Bei den Befehlsdetails werden optionale Parameter mit `&lt;Name: Type>` und verpflichtende Parameter mit `[Name: Type]` gekennzeichnet.

Verfügbare Befehle:
        </de>
    </emb_help_cog_desc>
    <help_help_long>
        <en>Shows the help for all available commands. Use the `selection` parameter to select a specific modul or command to gain more detailed information about it.</en>
        <de>Zeigt eine Hilfe zu allen verfügbaren Befehlen an. Mit dem `selection` Parameter lässt sich ein Modul oder ein Befehl auswählen, um detailliertere Informationen zu erhalten.</de>
    </help_help_long>
    <help_help>
        <en>
            Shows the help for commands.
        </en>
        <de>
            Shows the help for commands.
        </de>
    </help_help>
    <help_help_selection>
        <en>The command/module, to get more information about.</en>
        <de>Der Befehl/das Modul, zu welchem die Hilfe angezeigt werden soll.</de>
    </help_help_selection>
    <help_setup>
        <en>Creates the main menu for the bot and sets all required settings.</en>
        <de>Erstellt das Hauptmenü für den Bot und setzt alle nötigen Einstellungen</de>
    </help_setup>
    <help_setup_long>
        <en>Posts the main menu for the accounting and sets automatically all necessary settings. Requires a restart of the bot.</en>
        <de>Postet das Hauptmenü für das Accounting und setzt dabei weitere Einstellungen automatisch. Erfordert einen anschließenden Neustart des Bots.</de>
    </help_setup_long>
    <help_setlogchannel>
        <en>Sets the current channel as the accounting log, requires a restart</en>
        <de>Setzt den aktuellen Channel als accounting log, erfordert einen Neustart</de>
    </help_setlogchannel>
    <help_createshortcut>
        <en>Creates a compact menu for the accounting features</en>
        <de>Erstellt ein kompaktes Menü für die Accountingfunktionen</de>
    </help_createshortcut>
    <help_balance>
        <en>Get the balance of a user</en>
        <de>Zeigt den eigenen Kontostand eines Nutzers</de>
    </help_balance>
    <help_balance_force>
        <en>Enforce data reload from sheet</en>
        <de>Erzwingt das Neuladen aus dem Sheet</de>
    </help_balance_force>
    <help_balance_user>
        <en>The user to lookup (if not specified, your balance will be shown)</en>
        <de>Der Nutzer dessen Kontostand abgefragt werden soll (oder weglassen um den eigenen zu sehen)</de>
    </help_balance_user>
    <help_registeruser>
        <en>Registers an ingame user to a discord ID</en>
        <de>Verknüpft einen Discord Account mit einem Ingame Spieler</de>
    </help_registeruser>
    <help_registeruser_ingame_name>
        <en>The main character name of the user</en>
        <de>Der main char Name des Spielers</de>
    </help_registeruser_ingame_name>
    <help_registeruser_user>
        <en>The discord user to register</en>
        <de>Der Discord Nutzer der registriert werden soll</de>
    </help_registeruser_user>
    <help_listunregusers>
        <en>Lists all unregistered users of the discord</en>
        <de>Listet alle unregistrierten Nutzer vom Discord auf</de>
    </help_listunregusers>
    <help_listunregusers_role>
        <en>The role whose users to look up</en>
        <de>Die Rolle dessen Nutzer überprüft werden sollen</de>
    </help_listunregusers_role>
    <help_indumenu>
        <en>Posts a menu with all available manufacturing roles</en>
        <de>Postet ein menu mit allen verfügbaren Baurollen</de>
    </help_indumenu>
    <help_indumenu_long>
        <en>Posts a menu with all available manufacturing roles that can be used for a role menu.</en>
        <de>Postet ein Embed mit allen Industrierollen welches für ein Rollenmenü genutzt werden kann.</de>
    </help_indumenu_long>
    <help_indumenu_msg>
        <en>The ID of the message to edit (or None to post a new message)</en>
        <de>Die ID der zu bearbeitenden Nachricht (oder Leer um eine neue zu posten)</de>
    </help_indumenu_msg>
    <help_stop>
        <en>Stops the bot, if set up properly, it will restart</en>
        <de>Stoppt den Bot, wenn korrekt eingerichtet startet der Bot automatisch neu</de>
    </help_stop>
    <help_parse_killmails>
        <en>Loads all killmails of the channel into the database</en>
        <de>Lädt alle Killmails aus einem Channel in die Datenbank</de>
    </help_parse_killmails>
    <help_parse_killmails_long>
        <en>
            Detects all Killmails after a given Message and saves them into the bot's database (not the Google sheet!). To copy them into the sheet, see `save_killmails`. You have to activate the [Developer Optionen](https://support.discord.com/hc/en-us/articles/206346498-Where-can-I-find-my-User-Server-Message-ID-) to find the message ID.
        </en>
        <de>
            Liest alle Killmails nach der angegebenen Nachricht in die Datenbank des Bots ein (noch nicht in das Google Sheet). Zum Übertragen in das Sheet, siehe `save_killmails`. Um die Nachrichten ID zu finden, musst du die [Developer Optionen](https://support.discord.com/hc/en-us/articles/206346498-Where-can-I-find-my-User-Server-Message-ID-) aktivieren.
        </de>
    </help_parse_killmails_long>
    <help_parse_killmails_after>
        <en>ID of message to start the search (exclusive)</en>
        <de>ID der ersten Nachricht für die Suche (exklusiv)</de>
    </help_parse_killmails_after>
    <help_save_killmails>
        <en>Saves the killmails into the Google sheet</en>
        <de>Speichert die killmails ins Google Sheet</de>
    </help_save_killmails>
    <help_save_killmails_first>
        <en>ID of first killmail (inclusive)</en>
        <de>ID der ersten Killmail (inklusiv)</de>
    </help_save_killmails_first>
    <help_save_killmails_last>
        <en>ID of last killmail (inclusive)</en>
        <de>ID der letzten Killmail (inklusiv)</de>
    </help_save_killmails_last>
    <help_save_killmails_month>
        <en>Month of killmails, used to verify the integrity of the killmail IDs</en>
        <de>Monat der Killmails, wird genutzt um die Integrität der IDs zu verifizieren</de>
    </help_save_killmails_month>
    <help_save_killmails_autofix>
        <en>Automatically fixes old sheet data</en>
        <de>Repariert automatisch alte Daten im Sheet</de>
    </help_save_killmails_autofix>
    <help_save_killmails_long>
        <de>Überträgt die Killmails in das Google Sheet. Dazu ist die erste Killmail ID und die letzte ID aus dem Monat nötig (da die Killmail IDs chronologisch vergeben werden). Zusätzlich kann der Monat (als Zahl) angegeben werden, um Killmails zu finden, die in diesem Monat gepostet wurden aber außerhalb des spezifizierten Bereichs liegen. Mit der `autofix` Option sucht der Bot zu Killmails ohne IDs im Sheet, die entsprechende Killmail ID raus (anhand Spielername und Wert).</de>
    </help_save_killmails_long>
    <help_Add_Tackle>
        <en>Context-menu command, adds a tackler to a Killmail</en>
        <de>Kontext-Menü Befehl, fügt einen Tackler zu einer Killmail hinzu</de>
    </help_Add_Tackle>
    <help_Add_Tackle_long>
        <en>Context-menu command. Adds a tackler/logi to a killmail. Right-click on a message containing a killmail embed and select the command from the `Apps` category.</en>
        <de>Kontext-Menü Befehl. Fügt einen Tackler/Logi zu einer Killmail hinzu. Klicke dazu mit einem Rechtsklick auf die Nachricht mit dem Embed der Killmail und wähle den Befehl aus der Kategorie `Apps` aus.</de>
    </help_Add_Tackle_long>
    <help_Show_Bounties>
        <en>Context-menu command, shows details about a killmail</en>
        <de>Kontext-Menü Befehl, zeigt Details über eine Killmail</de>
    </help_Show_Bounties>
    <help_Show_Bounties_long>
        <en>Context-menu command. Show details about a killmail. Right-click on a message containing a killmail embed and select the command from the `Apps` category.</en>
        <de>Kontext-Menü Befehl. Zeigt Details über eine Killmail. Klicke dazu mit einem Rechtsklick auf die Nachricht mit dem Embed der Killmail und wähle den Befehl aus der Kategorie `Apps` aus.</de>
    </help_Show_Bounties_long>
</translations>